.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBREDB" "1" "Ocak 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
calibredb \- calibredb
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb komut [seçenekler] [değişkenler]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
\fBcalibredb\fP is the command line interface to the calibre database. It has
several sub\-commands, documented below.
.sp
\fBcalibredb\fP can be used to manipulate either a calibre database
specified by path or a calibre Content server running either on
the local machine or over the internet. You can start a calibre
Content server using either the \fBcalibre\-server\fP
program or in the main calibre program click Connect/share  → 
Start Content server\&. Since \fBcalibredb\fP can make changes to your
calibre libraries, you must setup authentication on the server first. There
are two ways to do that:
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
If you plan to connect only to a server running on the same computer,
you can simply use the \fB\-\-enable\-local\-write\fP option of the
content server, to allow any program, including calibredb, running on
the local computer to make changes to your calibre data. When running
the server from the main calibre program, this option is in
Preferences → Sharing over the net → Advanced\&.
.IP \(bu 2
If you want to enable access over the internet, then you should setup
user accounts on the server and use the \fI\%\-\-username\fP and \fI\%\-\-password\fP
options to \fBcalibredb\fP to give it access. You can setup
user authentication for \fBcalibre\-server\fP by using the \fB\-\-enable\-auth\fP
option and using \fB\-\-manage\-users\fP to create the user accounts.
If you are running the server from the main calibre program, use
Preferences → Sharing over the net → Require username/password\&.
.UNINDENT
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
To connect to a running Content server, pass the URL of the server to the
\fI\%\-\-with\-library\fP option, see the documentation of that option for
details and examples.
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
\fI\%GENEL SEÇENEKLER\fP
.IP \(bu 2
\fI\%list\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add\fP
.INDENT 2.0
.IP \(bu 2
\fI\%DİZİNLERDEN EKLENİYOR\fP
.UNINDENT
.IP \(bu 2
\fI\%remove\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add_format\fP
.IP \(bu 2
\fI\%remove_format\fP
.IP \(bu 2
\fI\%show_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%set_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%export\fP
.IP \(bu 2
\fI\%catalog\fP
.INDENT 2.0
.IP \(bu 2
\fI\%EPUB SEÇENEKLER\fP
.UNINDENT
.IP \(bu 2
\fI\%saved_searches\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add_custom_column\fP
.IP \(bu 2
\fI\%custom_columns\fP
.IP \(bu 2
\fI\%remove_custom_column\fP
.IP \(bu 2
\fI\%set_custom\fP
.IP \(bu 2
\fI\%restore_database\fP
.IP \(bu 2
\fI\%check_library\fP
.IP \(bu 2
\fI\%list_categories\fP
.IP \(bu 2
\fI\%backup_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%clone\fP
.IP \(bu 2
\fI\%embed_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%search\fP
.UNINDENT
.SH GENEL SEÇENEKLER
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
bu yardım iletisini göster ve çık
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-library\-path, \-\-with\-library
Path to the calibre library. Default is to use the path stored in the settings. You can also connect to a calibre Content server to perform actions on remote libraries. To do so use a URL of the form: \fI\%http://hostname:port/#library_id\fP for example, \fI\%http://localhost:8080/#mylibrary\fP\&. library_id is the library id of the library you want to connect to on the Content server. You can use the special library_id value of \- to get a list of library ids available on the server. For details on how to setup access via a Content server, see \fI\%https://manual.calibre\-ebook.com/tr/generated/tr/calibredb.html\fP\&.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password
Password for connecting to a calibre Content server. To read the password from standard input, use the special value: <stdin>. To read the password from a file, use: <f:/path/to/file>.)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username
Username for connecting to a calibre Content server
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
programın sürüm numarasını göster ve çık
.UNINDENT
.SH LIST
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb list [seçenekler]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Calibre veritabanındaki kullanılabilir kitapları listele.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ascending
Sonuçları artan şekilde sırala
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fields, \-f
Veritabanındaki kitaplar listelenirken görüntülenecek alanlar. Alanların virgülle ayrılmış bir listesi olmalıdır. Erişilebilir alanlar: author_sort, authors, comments, cover, formats, identifiers, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, size, tags, timestamp, title, uuid Öntanımlı: title,authors. \fB"\fPTümü\fB"\fP özel alanı tüm alanları seçmek için kullanılabilir. Yukarıdaki tümleşik alanlara ek olarak, *alan_adı şeklinde kişisel alanlara da erişilebilir. Mesela, #onaylama kişisel alanı için şu ismi kullanın: *onaylama
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-for\-machine
Makine ayrıştırması için daha uygun olan JSON biçiminde çıktı üret. Satır genişliği ve ayraç seçeneklerinin yok sayılmasına neden olur.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-limit
Gösterilecek en fazla sonuç sayısı. Varsayılan: tümü
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-line\-width, \-w
Girdideki bir satırın en fazla genişliği. Varsayılanı ekranın boyutunu algılamaktır.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefix
Tüm dosya yolları için önek. Varsayılan kitaplık dizininin mutlak yoludur.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search, \-s
Sonuçları arama sorgusuna göre süzün. Arama sorgusunun biçimi için lütfen Kullanıcı Kılavuzundaki ilgili belgelendirmeye bakın. Varsayılan olarak süzme işlemi yapılmaz.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-separator
Alanları ayırmak için kullanılan karakter dizisi. Varsayılan olarak boşluk karakteridir.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sort\-by
Sonuçların sıralanacağı alan. Kullanılabilir alanlar: author_sort, authors, comments, cover, formats, identifiers, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, size, tags, timestamp, title, uuid Varsayılan: id
.UNINDENT
.SH ADD
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb add [seçenekler] dosya1 dosya2 dosya3 ...
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Belirtilen dosyaları veritabanına kitap olarak ekle. İsterseniz dizinleri de belirtebilirsiniz,
dizinlerle ilgili seçenekler için aşağı bakın.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Eklenen kitap(lar)ın yazarlarını ayarla
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Eklenen kitap için kullanılacak kapağın yolu
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-duplicates, \-d
Kitaplar zaten veritabanında olsalar da ekle. Karşılaştırma kitap adlarına göre yapılır.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-empty, \-e
Boş bir kitap ekle (biçimi olmayan bir kitap)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier, \-I
Bu kitap için tanımlayıcıları ayarla, örneğin \-I asin:XXX \-I isbn:YYY
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn, \-i
Eklenen kitap(lar)ın ISBN\fB\(aq\fPlerini ayarla
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-languages, \-l
Virgülle ayrılmış dillerin listesi (bazı dil isimleri anlaşılamayacağı için en iyisi ISO639 dil kodlarını kullanmak olacaktır)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Eklenen kitap(lar)ın serilerini ayarla
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series\-index, \-S
Eklenen kitap(lar)ın seri numaralarını ayarla
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags, \-T
Eklenen kitap(lar)ın etiketlerini ayarla
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Eklenen kitapların adlarını ayarla
.UNINDENT
.SS DİZİNLERDEN EKLENİYOR
.sp
Dizinlerden kitapları eklemeyi denetleme seçenekleri. Ön tanımlı olarak sadece bilinen e\-kitap türlerine ait dosya uzantılarına sahip olan dosyalar eklenir.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-add
Bir dosya adı (küresel) kalıbı. Dosyalar için dizinler taranırken bu kalıba uyan dosyalar, bilinen bir e\-kitap dosya türü olmasa dahi,  eklenecektir. Birden fazla kalıp için birden fazla kez belirtilebilir.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore
Bir dosya adı (küresel) kalıbı. Dosyalar için dizinler taranırken bu kalıba uyan dosyalar atlanacaktır. Birden fazla kalıp için birden fazla kez belirtilebilir. Mesela: *.pdf kalıbı tüm pdf dosyalarını atlayacaktır.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-one\-book\-per\-directory, \-1
Her dizinin sadece bir mantıksal kitap içerdiğini ve içindeki tüm dosyaların o kitabın farklı e\-kitap formatları olduğunu varsay
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-recurse, \-r
Dizinleri içe doğru işleme tabi tut
.UNINDENT
.SH REMOVE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb kimlikleri kaldır
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Kimlikleri ile belirtilen kitapları veri tabanından sil. Kimlikler, kimlik numaralarının virgülle ayrılmış listesi olmalıdır (arama komutuyla kimlik numaralarını alabilirsiniz). Örneğin, 23,34,57\-85 (aralık belirtirken, aralıkta son numara dahil edilmez).
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-permanent
Geri dönüşüm kutusunu kullanma
.UNINDENT
.SH ADD_FORMAT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb add_format [seçenekler] id e\-kitap_file
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
e\-kitap_file’ndaki e\-kitabı kimliği ile tanımlanan mantıksal kitap için kullanılabilir biçime ekle. Arama komutunu kullanarak kimlik alabilirsiniz. Biçim zaten mevcutsa, yer değiştirme seçeneği belirtilmediği takdirde yer değiştirilir.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-replace
Mevcut biçimi değiştirmeyin
.UNINDENT
.SH REMOVE_FORMAT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb remove_format [seçenekler] id fmt
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
id ile tanımlanan mantıksal kitaptan fmt biçimini kaldır. Arama komutunu kullanarak id numarasını alabilirsiniz. fmt LRF veya TXT veya EPUB gibi bir dosya uzantısı olmalıdır. Mantıksal kitabın kullanılabilir fmt’si yoksa, hiçbir şey yapma.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.SH SHOW_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb show_metadata [seçenekler] id
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
id ile tanımlanan kitap için Calibre veri tabanında kayıtlı metadata’yı göster.
id, arama komutuyla gelen id numarasıdır.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-as\-opf
Üstbilgiyi OPF formunda yazdır (XML)
.UNINDENT
.SH SET_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb set_metadata [seçenekler] id [/path/to/metadata.opf]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Id ile belirtilen kitap için Calibre veri tabanında kayıtlı metadata’yı
metadata.opf OPF dosyasından ayarla. id arama komutundaki id numarasıdır.
show_metadata komutuna –as\-opf anahtarını vererek OPF biçimi ile ilgili
fikir edinebilirsiniz. Ayrıca –field seçeneği ile değişik alanların metadata’sını
ayarlayabilirsiniz. –field seçeneğini kullanırsanız, bir OPF dosyası belirtmeye
gerek yoktur.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-field, \-f
Ayarlanacak alan. Biçimi alan_ismi:değer şeklindedir, örneğin: \fI\%\-\-field\fP etiketler:etiket1,etiket2. Tüm alan isimlerinin listesini almak için \fI\%\-\-list\-fields\fP kullanın. Birden çok alan ayarlamak için bu seçeneği birden fazla kere kullanabilirsiniz. Not: Diller için ISO639 dil kodlarını kullanmalısınız (örn. İngilizce için en, Fransızca için fr ve benzeri). Tanımlayıcılar için, söz dizimi \fI\%\-\-field\fP identifiers:isbn:XXXX,doi:YYYYY şeklindedir. Bool (evet/hayır) değerler için true ve false veya yes veya no kullanın.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-list\-fields, \-l
\fI\%\-\-field\fP seçeneğiyle kullanılabilecek metadata alan isimlerini listeleyin
.UNINDENT
.SH EXPORT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb export [seçenekler] id\(aqler
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
ids ile (virgülle ayrılmış liste) belirtilen kitapları dosya sistemine çıkar.
Dışa aktarma işlemi kitabın tüm biçimlerini, kapak ve metadatada’sını
(opf dosyasına) kaydeder. Id numaralarını arama komutuyla alabilirsiniz.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-all
Kimlik listesine bakmadan tüm kitapları dışa aktar.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-asciiize
Normalde, Calibre dosya isimleri için İngilizce olmayan tüm karakterleri İngilizce eşleniklerine çevirir. UYARI: Bunu kapatırsanız, kaydettiğiniz dosya sisteminin evrensel kod desteğine bağlı olarak kaydetme sırasında hatalar alabilirsiniz. Bu anahtar bu davranışı kapatacaktır.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-save\-cover
Normally, calibre will save the cover in a separate file along with the actual e\-book files. Bu anahtar bu davranışı kapatacaktır.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-update\-metadata
Normal olarak Calibre üst veriyi Calibre kitaplığındaki kaydedilmiş dosyalardan günceller. Diske kaydetmeyi yavaşlatır. Bu anahtar bu davranışı kapatacaktır.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-write\-opf
Normal olarak Calibre üst veriyi gerçek e\-kitap dosyalarının yanına ayrı bir OPF dosyasına yazar. Bu anahtar bu davranışı kapatacaktır.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-formats
Kitapların kaydedileceği biçimlerin virgülle ayrılmış listesi. Varsayılan olarak tüm biçimlerde kaydedilir.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-replace\-whitespace
Boşlukları alt çizgi ile değiştir.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-single\-dir
Tüm kitapları tek bir dizine dışa aktar
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-template
Kaydedilen dosyaların dosya ismi ve dizin yapısını kontrol etmek için şablon. Varsayılan \fB"\fP{author_sort}/{title}/{title} \- {authors}\fB"\fP dosya isimleri başlık ve yazar olacak şekilde kitapları yazara göre alt dizinler. Kullnılabilir kontroller: {author_sort, authors, id, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, tags, timestamp, title}
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timefmt
Tarihlerin görüntüleneceği biçim. %d \- gün, %b \- ay, %m \- ay numarası, %Y \- yıl. Varsayılan: %b, %Y
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-dir
Kitapları belirtilen dizine dışa aktar. Varsayılan dizin .
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-lowercase
Yolları küçük harflere dönüştür.
.UNINDENT
.SH CATALOG
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb catalog /hedef/yolu.(csv|epub|mobi|xml...)  [seçenekler]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Bir kataloğu /hedef/yolu uzantısında belirtildiği biçimde dışa aktar.
Seçenekler genel katalog çıktısında girdilerin nasıl görüneceğini kontrol eder.
Farklı katalog biçimlerinin farklı seçenekleri desteklediğini unutmayın.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ids, \-i
Kataloglanacak veritabanı kimliklerinin virgülle ayrılmış listesi. Kullanılırsa, \fI\%\-\-search\fP yok sayılır. Varsayılan: all
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search, \-s
Sonuçları arama sorgusuna göre sırala. Arama sorgusu biçimi için, lütfen Kullanıcı Kılavuzundaki aramayla ilgili belgeye bakın. Varsayılan: filtre yok
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Ayrıntılı çıktı bilgisi göster. Hata ayıklamada faydalıdır
.UNINDENT
.SS EPUB SEÇENEKLER
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-catalog\-title
Title of generated catalog used as title in metadata. Default: \fB\(aq\fPMy Books\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cross\-reference\-authors
Create cross\-references in Authors section for books with multiple authors. Default: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-pipeline
Save the output from different stages of the conversion pipeline to the specified directory. Useful if you are unsure at which stage of the conversion process a bug is occurring. Default: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exclude\-genre
Regex describing tags to exclude as genres. Default: \fB\(aq\fP[.+]|^+$\fB\(aq\fP excludes bracketed tags, e.g. \fB\(aq\fP[Project Gutenberg]\fB\(aq\fP, and \fB\(aq\fP+\fB\(aq\fP, the default tag for read books. Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exclusion\-rules
Specifies the rules used to exclude books from the generated catalog. The model for an exclusion rule is either (\fB\(aq\fP<rule name>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPTags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<comma\-separated list of tags>\fB\(aq\fP) or (\fB\(aq\fP<rule name>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<custom column>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<pattern>\fB\(aq\fP). For example: ((\fB\(aq\fPArchived books\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP#status\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPArchived\fB\(aq\fP),) will exclude a book with a value of \fB\(aq\fPArchived\fB\(aq\fP in the custom column \fB\(aq\fPstatus\fB\(aq\fP\&. When multiple rules are defined, all rules will be applied. Default:  \fB"\fP((\fB\(aq\fPCatalogs\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPTags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPCatalog\fB\(aq\fP),)\fB"\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-authors
Include \fB\(aq\fPAuthors\fB\(aq\fP section in catalog. Default: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-descriptions
Include \fB\(aq\fPDescriptions\fB\(aq\fP section in catalog. Default: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-genres
Include \fB\(aq\fPGenres\fB\(aq\fP section in catalog. Default: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-recently\-added
Include \fB\(aq\fPRecently Added\fB\(aq\fP section in catalog. Default: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-series
Include \fB\(aq\fPSeries\fB\(aq\fP section in catalog. Default: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-titles
Include \fB\(aq\fPTitles\fB\(aq\fP section in catalog. Default: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-genre\-source\-field
Source field for \fB\(aq\fPGenres\fB\(aq\fP section. Default: \fB\(aq\fPEtiketler\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-header\-note\-source\-field
Custom field containing note text to insert in Description header. Default: \fB\(aq\fP\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-merge\-comments\-rule
#<custom field>:[before|after]:[True|False] specifying:  <custom field> Custom field containing notes to merge with Comments  [before|after] Placement of notes with respect to Comments  [True|False] \- A horizontal rule is inserted between notes and Comments Default: \fB\(aq\fP::\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-output\-profile
Specifies the output profile. In some cases, an output profile is required to optimize the catalog for the device. For example, \fB\(aq\fPkindle\fB\(aq\fP or \fB\(aq\fPkindle_dx\fB\(aq\fP creates a structured Table of Contents with Sections and Articles. Default: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefix\-rules
Specifies the rules used to include prefixes indicating read books, wishlist items and other user\-specified prefixes. The model for a prefix rule is (\fB\(aq\fP<rule name>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<source field>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<pattern>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<prefix>\fB\(aq\fP). When multiple rules are defined, the first matching rule will be used. Default: \fB"\fP((\fB\(aq\fPRead books\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPtags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP+\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP✓\fB\(aq\fP),(\fB\(aq\fPWishlist item\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPtags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPWishlist\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP×\fB\(aq\fP))\fB"\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-preset
Use a named preset created with the GUI catalog builder. A preset specifies all settings for building a catalog. Default: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-thumb\-width
Size hint (in inches) for book covers in catalog. Range: 1.0 \- 2.0 Default: \fB\(aq\fP1.0\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-use\-existing\-cover
Replace existing cover when generating the catalog. Default: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Applies to: AZW3, EPUB, MOBI output formats
.UNINDENT
.SH SAVED_SEARCHES
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb saved_searches [options] (list|add|remove)
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Manage the saved searches stored in this database.
If you try to add a query with a name that already exists, it will be
replaced.
.sp
Syntax for adding:
.sp
calibredb \fBsaved_searches\fP add search_name search_expression
.sp
Syntax for removing:
.sp
calibredb \fBsaved_searches\fP remove search_name
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.SH ADD_CUSTOM_COLUMN
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb add_custom_column [seçenekler] etiket isim veritürü
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Bir özel sütun oluştur. etiket sütunun makinenin anlayacağı ismidir. Boşluk veya sütun içermemelidir. name sütunun kullanıcı dostu ismidir.
veritürü şunlardan biridir: bool, comments, composite, datetime, enumeration, float, int, rating, series, text
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-display
Bu sütundaki verinin nasıl yorumlanacağının özelleştirilmesi için seçenekler sözlüğü. Bu bir JSON  karater dizisidir. Sıralama sütunları için, \fI\%\-\-display\fP\fB"\fP{\e \fB"\fPenum_values\e \fB"\fP:[\e \fB"\fPval1\e \fB"\fP, \e \fB"\fPval2\e \fB"\fP]}\fB"\fP  kullanındisplay değişkenine verilebilecek bir çok seçenek vardır. Sütun türüne göre seçenekler: composite: composite_template, composite_sort, make_category,contains_html, use_decorations datetime: date_format enumeration: enum_values, enum_colors, use_decorations int, float: number_format text: is_names, use_decorations  Uygun kombinasyonlar bulmanın en iyi yolu grafik arayüzden uygun türde bir özel sütun oluşturmak ardından kitap için OPF yedeğine bakmaktır (Sütun eklendikten sonra yeni bir OPF oluştuğundan emin olun). OPF\fB\(aq\fPde yeni sütun için \fB"\fPdisplay\fB"\fP JSON\fB\(aq\fPunu göreceksiniz.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-is\-multiple
Bu sütun etiket benzeri verileri (virgülle ayrılmış değerleri) içerir. Sadece veri tipi metin olduğunda uygulanır.
.UNINDENT
.SH CUSTOM_COLUMNS
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb özel_sütunlar [seçenekler]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Kullanılabilir özel sütunları listele. Sütun etiketlerini ve kimliklerini gösterir.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-details, \-d
Her sütun için ayrıntıları göster.
.UNINDENT
.SH REMOVE_CUSTOM_COLUMN
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb remove_custom_column [seçenekler] etiket
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Etiket tarafından belirlenmiş kişisel sütunu kaldır. Kullanılabilir sütunları
custom_columns komutuyla görebilirsiniz.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-force, \-f
Onaylama sorma
.UNINDENT
.SH SET_CUSTOM
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb set_custom [options] column id value
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Set the value of a custom column for the book identified by id.
You can get a list of ids using the search command.
You can get a list of custom column names using the custom_columns
command.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-append, \-a
Sütun birden çok değer saklıyorsa, belirtilen değerleri üzerine yazmak yerine mevcut olanlara ekleyin.
.UNINDENT
.SH RESTORE_DATABASE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb restore_database [seçenekler]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Bu veri tabanını Calibre kitaplığındaki her dizindeki OPF dosyalarında
saklanan metadata’dan geri yükle. Bu, metadata.db dosyanız bozulduysa
faydalıdır.
.sp
UYARI: Bu komut veri tabanınızı tamamen yeniden oluşturur. Tüm kaydedilen
aramaları, kullanıcı kategorilerini, santralleri, kitap başına kaydedilmiş dönüştürme
ayarlarını, ve özel tarifleri kaybedeceksiniz. Geri yüklenen metadata OPF dosyalarında
bulunan veri kadar doğru olacak.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-really\-do\-it, \-r
Kurtarmayı gerçekleştir. Komut bu seçeneği seçmediğinizde çalışmayacaktır.
.UNINDENT
.SH CHECK_LIBRARY
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb check_library [seçenekler]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Bir kitaplığı temsil eden dosya sisteminde bazı kontroller gerçekleştirir. Raporlar: invalid_titles, extra_titles, invalid_authors, extra_authors, missing_formats, extra_formats, extra_files, missing_covers, extra_covers, failed_folders
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-csv, \-c
CSV biçiminde çıktı
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore_extensions, \-e
Yoksayılacak eklentilerin virgülle ayrılmış listesi. Varsayılan: tümü
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore_names, \-n
Yoksayılacak isimlerin virgülle ayrılmış listesi. Default: tümü
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-report, \-r
Raporların virgülle ayrılmış listesi. Varsayılan: all
.UNINDENT
.SH LIST_CATEGORIES
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb list_categories [seçenekler]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Veri tabanındaki kategori bilgisinin raporunu oluştur. Bilgi etiketler
panelinde gösterilenin eşidir.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-categories, \-r
Virgülle ayrılmış aranacak kategori isimleri listesi. Öntanımlı: tümü
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-csv, \-c
CSV biçiminde çıktı
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dialect
Üretilecek CSV dosyası türü. Seçilebilecekler: excel, excel\-tab
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-item_count, \-i
Kategori içindeki öğe başına sayı yerine kategori içindeki öğe sayısını çıktıla
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-width, \-w
Girdideki bir satırın en fazla genişliği. Varsayılanı ekranın boyutunu algılamaktır.
.UNINDENT
.SH BACKUP_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb backup_metadata [seçenekler]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Her kitabın kaydedilmiş üstbilgisini kendi dizinine ayrı OPF dosyasına yedekle.
Bu normalde otomatik olarak yapılır ama OPF dosyalarının yeniden oluşturulmasını
zorlamak için –all seçeneğini kullanabilirsiniz.
.sp
Üst verinin her değişmesinde OPF dosyaları otomatik olarak yedeklendiğinden
bunu yapmanıza gerek kalmayacağını unutmayın.
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-all
Normal olarak bu komut sadece tarihi geçmiş OPF dosyaları içeren kitaplarda çalışır. Bu seçenek onu tüm kitaplarda çalıştırır.
.UNINDENT
.SH CLONE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb clone yeni/kitaplığın/yolu
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Mevcut kitaplığın bir kopyasını oluştur. Bu, mevcut kitaplıkla aynı
özel sütunları, sanal kitaplıkları ve diğer ayarları içeren
yeni ve boş bir kitaplık oluşturur.
.sp
Kopya kitaplık hiç kitap içermeyecektir. Eğer istediğiniz tüm kitapları da içeren tam bir kopya oluşturmaksa,
kolayca dosya sistemi araçlarını kullanarak kitaplık klasörünü başka bir yere kopyalayabilirsiniz
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.SH EMBED_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb embed_metadata [seçenekler] kitap_kimliği
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Calibre kitaplığında saklanan asıl kitap sayfalarını Calibre veri tabanındaki metadata
ile güncelle.  Normalde, metadata yalnızca Calibre’den dışa aktarım
yapılırken güncellenir, bu komut dosyaları olduğu gibi değiştirmek istiyorsanız
faydalıdır. Değişik dosya biçimlerinin değişik miktarda metadata desteklediğini
unutmayın. kitap_kimliği için özel bir değer olan ‘all’ kullanarak tüm kitaplarda
metadata güncelleyebilirsiniz. Ayrıca birden çok kitap kimliğini boşluklarla ayırarak
ve kimlik aralıklarını tire ile ayırarak belirtebilirsiniz. Örneğin:
calibredb \fBembed_metadata\fP 1 2 10\-15 23
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-only\-formats, \-f
Sadece belirtilen biçimlerdeki dosyaların üstbilgilerini güncelle. Birden çok biçim için birden çok defa tanımlama yapmanız gerekir. Varsayılan olarak tüm biçimler güncellenir.
.UNINDENT
.SH SEARCH
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb search [seçenekler] arama ifadesi
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Kitaplığı belirtilen arama ifadesi için ara, arama ifadesiyle eşleşen kitap id’lerinin
virgülle ayrılmış listesini döndür. Çıktı biçimi girdi olarak id listesi alan diğer
komutlarda kullanılabilmeleri açısından faydalıdır.
.sp
Arama ifadesi Calibre’nin güçlü arama sorgu dilinden herhangi bir şey olabilir,
örneğin: author:asimov title:robot
.sp
Whenever you pass arguments to calibredb that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-limit, \-l
Azami döndürülecek sonuç sayısı. Varsayılan tüm sonuçlardır.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
